人最難做到既野就係接受自己既無能

無能力去改變 但又唔肯認命

咁我問你 你係咪性無能？

我明明已經決定左 依然好難過 雖然我知咁做會好啲 我唔想接受失敗 亦都無勇氣去接受失敗 所以我只可以選擇逃避 逃避會令我既所有努力白費 但至少唔駛面對爭取完都得唔到既結果 但問心 我又的確無盡力 所以又有咩可以怨 凡事都比情緒支配真係好痛苦

無人可以講 今日咁既決定 係我無用 我唔夠膽

巴打咩事

我都有呢種好無奈既感覺.........雖然我可以控制大局

「但至少唔駛面對爭取完都得唔到既結果 」

好錯
客觀事實上
你都係要面對你因為做得唔好而要承受既結果 （eg 考得衰、入唔到某校、入唔到某公司、做唔成某單deal）只係你心理上呃到自己 你仲係好有能力
你一日有呢種諗法
唔止dse，你會有好多野都唔去試 唔去做好佢
因為你面對唔到自己努力完既結果唔完美
於是你唔去做好佢 等自己可以一直有個藉口同人講自己只係無盡力 盡左力我就屈機架啦
活係自己既ff入面 呃自己
自我感覺良好
客觀事實係 咁樣永遠唔會成功
因為你一直走去特登做d野去令自己唔成功
做出黎既成果自然你永遠唔滿意
害怕失敗 長此落去
你會限制左你自己
到某日你回頭睇
你只會後悔 討厭當初既你咁樣做
令自己錯過左好多選擇既機會
起底我諗你大學都未入 黎緊仲有好多改變人生既機會
襯早搞好你d思想
得閒去誠品行個圈 拎下d正向心理學既書睇下
以下係 高效努力 既節錄
係話緊你

我都覺 只不過改變唔到 全天候比情緒支配 跌一跌就唔識企返起身 我明白無人幫到我 始終要靠我自己 但本質上都係懦夫 我做唔到。

無野改變唔到 只係好難 要出好多力去改
但所有野都係個人選擇
而家你有自我要求 但無自律 行動力低
所以你控制唔到自己成為理想既自己
任由自己既軟弱去支配自己
然後好痛苦
其實呢d都係一種選擇
人總有惰性 取易避難
跌低後
有人會直接等自己沉醉係失敗之中一路鬧自己廢
但又一路繼續衰落去 廢落去
有人會用意志去令自己向理想既自己方向行
呢d全部都係選擇
而呢d選擇決定左你以後既人生
睇下你想過點既人生
前者 咁你繼續
後者 咁你唔好再話咩改變唔到 天性係咁 全部都係藉口
可能你會覺得唔係你 唔會明架啦 講理論都係廢話
咁我只能講 我曾經都係類似你咁樣諗野既人
甚至覺得自己天生就係咁 注定失敗
但而家我可以好肯定咁講 我已經係一個相反既我
而家即使絕對講唔上成功 但對自己生活滿意度高左好多
但唔係因為我降低要求 所以易滿足
而係因為我一直用意志去令做返d走向理想生活既決擇
因此可以由心而發滿意自己人生
成個過程全部都係靠自己
無人有義務或能力去幫自己
所有野都係認清現實之後
用自己意志力幫自己 呢個亦係唯一一個方法

本書係咪叫拖延症心理
我以前都係咁 拖左7年
人最失敗係面對唔到自己ge失敗

叫 高效努力
講拖延係其中一個篇章 本書仲有講好多其他野
衝擊到好多「廢青」既思維
成長緊既人值得去睇下

我諗我都浪費左4年先真正意識到有必要同埋有可能可以改
所以希望其他人可以盡早揾啱方法
浪費少d時間

小人物咪做小事